李嘉誠無表明撐國安法，訪問或為報章揣測

【本報訊】全國人大通過港版國家安全法在即，建制陣營連日來大舉出動護航，各地產商先後表態撐立法。長和集團高級顧問李嘉誠及九倉首席顧問吳光正昨日亦表態，李更接受《文匯報》旗下網媒訪問，稱立法「發揮長遠穩定發展的正面作用」。

「盼紓緩中央對港擔憂」

《文匯報》有關李嘉誠的專訪僅有294字，提到李嘉誠接受大公文匯全媒體記者專訪時表示，「任何國家對自身國家安全問題有權責，大家不必過份解讀」，他稱通過立法，「希望可以紓緩中央對香港的擔憂，發揮長遠穩定發展的正面作用」，他又指特區政府「責無旁貸，要鞏固香港人對『一國兩制』的信心，和強化國際社會的信任。」

報道又指現年91歲的李嘉誠日前感冒不適，所以未有回應記者的查詢，至昨日精神稍好即馬上回覆，「充份展現出一個愛國愛港商人對國家對香港義不容辭的責任」。報道的配圖為李嘉誠資料相片及上述報道的撮要句子的合成圖。

網絡上有不少對此訪問的解讀，作家陶傑認為內文的「責無旁貸」，即是指特首林鄭月娥沒有盡責任，她應負全責；有金融界人士理解為李嘉誠未有對國安法表示支持，亦有網民稱「冇事喇，誠哥（呢幾日）都增持長和系」。

本港地產商包括長和系主席李澤鉅、新地主席郭炳聯、恒地聯席主席李家傑等，已先後透過《大公報》及《文匯報》為立法護航。兩份建制報章過去一星期更有多個社團商會刊廣告支持立法，如昨天就中廣核集團刊登全版廣告支持立法。

李嘉誠雖已淡出商界，但去年反修例運動時連串動作給外界多番解讀，例如8月登報指再提「黃台之瓜，何堪再摘」、又指「最好的因，可成最壞的果」。

李嘉誠9月於慈山寺出席活動時更開口促請「執政者亦都能對未來主人翁網開一面」，被網民封為「最強黃絲」，另邊廂卻遭建制陣營指摘。

推

地產商喺今次国安法齊心過上次逃犯例咁多
主國係支共出過聲而政府又出晒面話打算用《土地收回條例》賤價強制收返佢地囤積多年嘅新界土地 誠哥係四大發展商擁有最少農地果間 只係得恆地嘅1/4左右 相對於佢海外過萬億高增長嘅生意 理論上香港嘅鬥地主運動頂多影響到佢一百幾十億應該唔會點左右到佢

btw 班有錢佬呢廿幾年嚟都見識過支共點變臉法架啦 咁都仲信支共俾佢地放定把刀喺自己條頸度 遲啲清算抄家真係唔好怨啊

兩面不是人